### 큰 것들의 이론: 고전역학

제2부의 마지막 섹션에서는 큰 입자의 행동을 살펴보며 내재적 요동이 평균화되었을 때 솔레노이드 흐름이 어떻게 고전 역학을 유발하는지 살펴봅니다. 간단히 말해, 가장 간단한 마르코프 담요을 고려하며, 활성 상태는 위치에 해당하고 운동량은 감각 상태와 관련이 있습니다. 그럼에도 불구하고, 비평형 안정상태에서 출현한 담요 상태들의 평균 위치 (및 운동량)의 어떤 법칙적인 역학이 나타나는지를 알아볼 것입니다. 우리는 평균화의 단순한 결과로 뉴턴 역학 또는 보다 일반적으로는 고전 해밀토니안 또는 라그랑지안 역학이 나타나는 것을 보게 될 것입니다. 여기서 계층적인 다음 수준의 입자의 (평균) 상태는 마르코프 담요의 상태를 구성합니다. 그러나 명확성을 위해 위 첨자와 아래 첨자를 생략합니다.

경로 적분 표현을 기준으로 매우 작은 임의의 요동의 한계에서, 라그랑지안의 운동 에너지 부분이 우세해집니다. 이는 (1.9)에서 알 수 있습니다.

$$
\begin{equation}\tag{7.1}
\begin{aligned}
\cal A (x[\tau]) 
  &= \int_0^t \cal L(x,\dot x)d\tau \\
\lim_{\Gamma \to 0}\cal L(x,\dot x)
  &= \tfrac{1}{2}[\tfrac{1}{2\Gamma}(\dot x - Q\Gamma\Im)\cdot(\dot x - Q\nabla\Im)] \\
  &\Rightarrow p(x[\tau])
  = \delta (\dot x - Q\nabla\Im)
\end{aligned}
\end{equation}
$$

이것은 $\dot x = \pmb{\dot x} = f = Q\nabla\Im$인 유일한 허용 가능한 경로를 의미합니다. 이 경로는 놀라움 놀라움과 솔레노이드 흐름에 의해 결정됩니다. 아래에서 보겠지만, 이로 인해 놀라움이 Hamiltonian이 되며, 흐름이 발산하지 않는 한 모든 경로에서 보존됩니다.

3차원 고유모드에 의해 지배되는 저차원의 활성 상태와 감각 상태로 구성된 입자들로 이루어진 간단한 우주를 상상해보십시오. 마코브 분할의 특성상 각 입자의 활성 상태는 감각 상태에만 영향을 받을 수 있습니다. 반면 감각 상태는 다른 입자의 활성 상태에 영향을 받을 수 있습니다. 변수의 적절한 변환을 통해 다음과 같이 표현할 수 있습니다 (내재적 및 무작위 요동을 생략합니다):


$$
\begin{equation}\tag{7.2}
\begin{aligned}
\dot a_n 
  &= f_a(s_a)
   = \tfrac{h}{m}\cdot S_n \\
\dot s_n
  &= f_s(a_1,\dots,a_N) \\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

이 구성은 우리에게 활성 상태를 위치로, 감각 상태를 운동량으로 (고전적인 의미에서) 이야기할 수 있는 권한을 부여합니다. 즉, 위치의 변화율 (즉, 활성 상태의 변화율)은 속도이며, 운동량의 변화율 (즉, 감각 상태의 변화율)은 다른 입자의 위치에 의존합니다. 다시 말해, 이 간소화된 우주에서는 입자들이 서로에게 힘을 가하는 중력 규칙과 유사한 제어를 보입니다. 이 섹션에서는 담요 상태와 고전 역학의 일반화된 좌표 (즉, 위치와 운동량) 간의 암묵적인 연결을 설명합니다.

#### 보존 시스템

활성 상태와 감각 상태의 흐름이 서로에게 영향을 주지 않는 큰 입자를 고려해 보겠습니다. 식 (1.21)에 따르면 다음과 같습니다:

$$
\begin{equation}\tag{7.3}
\begin{aligned}
\dot x
  &= \begin{Bmatrix} 
       \dot a \\
       \dot s \\
       \dot \mu \\
     \end{Bmatrix}
   = \begin{Bmatrix}
       f_a(s,\mu) \\
       f_s(a,\eta) \\
       f_\mu(b,\mu) \\
     \end{Bmatrix} + \omega \\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

이제 $n$개의 상태로 구성된 평균의 동작을 생각해 봅시다. 이는 행 벡터 $\xi^- = \tfrac{1}{n}\pmb 1_n$로 표현됩니다. (간단함을 위해, 한 차원의 위치를 고려하겠습니다.)

$$
\begin{equation}\tag{7.4}
\begin{aligned}
\begin{Bmatrix}
  \xi^-\dot a \\
  \xi^-\dot s \\
  \dot\mu \\
\end{Bmatrix}
  &=
\begin{Bmatrix}
  \xi^-\nabla_s f_a \xi\xi^- s + \xi^-\nabla_\mu f_a \xi\xi^-\mu+\dots \\
  \xi^-\nabla_a f_s \xi\xi^- a + \xi^-\nabla_\eta f_s \eta +\dots \\
  f_\mu(b,\mu) \\
\end{Bmatrix}
   +
\begin{Bmatrix}
  \xi^-\omega_a \\
  \xi^-\omega_s \\
  \omega_\mu \\
\end{Bmatrix}
\end{aligned}
\end{equation}
$$

입자가 충분히 크다고 가정하면, 담요 상태 흐름의 무작위 요동과 내재된 요동은 평균화되어 다음과 같이 됩니다:

$$
\begin{equation}\tag{7.5}
\begin{aligned}
\pmb{\dot b}
  &= 
\begin{Bmatrix}
  \pmb{\dot a} \\
  \pmb{\dot s} \\
\end{Bmatrix}
  \triangleq 
\begin{Bmatrix}
  \xi^-\pmb{\dot a}_j \\
  \xi^-\pmb{\dot s}_j \\
\end{Bmatrix}
  \approx
\begin{Bmatrix}
  \tfrac{h}{m}\pmb{s} \\
  \xi^-\nabla_af_s\xi\pmb{a}+\xi^-\nabla_\eta f_s\eta+,\dots \\
\end{Bmatrix}
\end{aligned}
\end{equation}
$$

여기서 우리는 활성 상태와 감각 상태의 움직임 간의 평균 결합을 플랑크 상수 $\xi^-\nabla_s f_a \xi \triangleq \tfrac{\hbar}{m}$로 정의했습니다. 이제, 담요 상태의 흐름도 주변 흐름 보조정리를 따릅니다:

$$
\begin{equation}\tag{7.6}
\begin{aligned}
\pmb{\dot b} 
  &= (Q_{bb}-\tfrac{1}{n}\Gamma_{bb})\nabla_b\Im(\pmb{b}|\eta) \\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

무작위 요동의 크기는 평균화로부터 상속되므로, 충분히 큰 수의 담요 상태로 무작위 요동은 사라지고 솔레노이드 흐름만 남습니다. (7.5)와 (7.6)을 결합하고, 운동량을 정의할 때, $m \pmb v = \hbar \pmb s$라고 하면 다음과 같습니다:

$$
\begin{equation}\tag{7.7}
\begin{aligned}
Q_{bb}
  &= \begin{bmatrix}
  0 & -I \\
  I & 0  \\
  \end{bmatrix}, \lim_{n \to \infty}\tfrac{1}{n}\Gamma_{bb} = 0 \\
  \\
  &\Rightarrow 
      \begin{Bmatrix}
        \pmb{\dot a} \\
        \pmb{\dot s} \\
      \end{Bmatrix} 
    = 
      \begin{Bmatrix}
        +\nabla_s\Im(\pmb b | \eta) \\
        -\nabla_a\Im(\pmb b | \eta) \\
      \end{Bmatrix} 
    \approx 
      \begin{Bmatrix}
        v \\
        -\nabla_a\Im(\pmb b | \eta) \\
      \end{Bmatrix} \\
  \\
  &\Rightarrow \Im(\pmb b | \eta) 
   = \Im(\pmb a | \eta) + \tfrac{\hbar}{2m}\pmb s \cdot \pmb s
   = \Im(\pmb a | \eta) + \tfrac{m}{2\hbar}\pmb v \cdot \pmb v \\
\end{aligned}
\end{equation}
$$


이 결과의 핵심은 (활성) 상태의 움직임이 운동량 (감각 상태)에 비례한다는 것입니다. 따라서 운동량과 관련된 놀라움은 이차 형식을 가져야 합니다 (즉, 운동 에너지와 유사함). 이는 마르코프 담요에서의 필연적인 결과입니다. 즉, (활성) 상태에 영향을 주는 것은 동일 입자의 (감각) 상태뿐이며, 다른 입자들의 상태는 영향을 주지 않습니다. 이로 인해 나타나는 동역학은 해밀턴 운동 방정식이 되며, 이는 고전 역학을 지탱하는데 사용되며, 활성 및 감각 상태는 위치와 운동량의 일반화된 좌표 역할을 합니다. 다시 말해, 놀라움은 해밀턴적인 또는 레전드르 변환을 통해 고전 역학의 라그랑지안이 됩니다.

$$
\begin{equation}\tag{7.8}
\begin{aligned}
\cal L_\Im(\pmb a, \pmb{\dot a})
  &= \tfrac{m}{2h}\pmb{\dot a} \cdot \pmb{\dot a} - \Im(\pmb a | \eta) \\
\cal H_\Im(\pmb a, \pmb{s})
  &= \tfrac{m}{2h}\pmb{s} \cdot \pmb{s} _ \Im(\pmb a | \eta) \\
  &= \pmb{\dot a}\cdot\pmb p - \cal L_\Im
   = \Im(\pmb b | \eta) \\
   \\
\pmb p 
   &= \tfrac{\partial\cal L_\Im}{\partial\pmb{\dot a}}
   = \tfrac{m}{\hbar}\pmb{\dot a}
   = s \\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

예상한 대로, 흐름이 순환하는 경우 상태 경로에서 해밀턴양은 보존됩니다.

$$
\begin{equation}\tag{7.9}
\begin{aligned}
\cal{\dot H}_\Im(\pmb a, \pmb s) 
  &= \dot\Im(\pmb b |\eta) 
   = \pmb{\dot b} \cdot \nabla_b \Im
   = \nabla_b \Im \cdot Q_{bb} \cdot \nabla_b\Im
   = 0 \\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

고전역학의 등장은 (7.5)의 흐름에 대한 1차 (테일러) 근사를 사용하는 데 기초합니다. 이는 감각 상태 (즉, 운동량)에 대해서만 두 번째 차 근사에 해당합니다. 이 (거의) 라플라스 근사를 사용하여, 고전역학은 놀라움의 고정 곡률에 대한 가정에서 유도됩니다 (명확함을 위해 외부 상태에 대한 조건을 생략합니다):


$$
\begin{equation}\tag{7.10}
\begin{aligned}
\Im(\pmb a, \pmb s) 
  &= \Im(\pmb a) + \tfrac{\hbar}{2m}\pmb s \cdot \pmb s \\
  &= \Im(\pmb a) + \Im(\pmb s)_0 + \nabla\Im_0 \cdot \pmb s + \tfrac{1}{2}\nabla^2\Im_0\pmb s^2 + \dots \\
  &\Leftrightarrow \\
\nabla\Im_0
  &= 0 \\
\nabla^2\Im_0
  &= \tfrac{h}{m}
\end{aligned}
\end{equation}
$$

이 근사에 따라 (7.8)에서 (active) 상태의 운동 (즉, 위치)은 (sensory) 운동 상태 (즉, 운동량)와 비례합니다: $m\pmb{\dot a}= \hbar\pmb s$. 따라서 운동량에 대한 비평형 안정상태 밀도는 가우시안 분포여야 합니다 (정밀도는 $m$입니다). 나중에 이를 사용하여 합성 생물체의 질량을 추정할 것입니다 (Figure 16 참조). 또한 (7.7)을 재배치하여 뉴턴의 제2 법칙을 복원할 수 있습니다. 즉, 힘은 질량에 가속도를 곱한 것과 같습니다.

$$
\begin{equation}\tag{7.11}
\begin{aligned}
\begin{Bmatrix}
  \pmb{\dot a} \\
  \pmb{\dot s} \\
\end{Bmatrix} 
  &= 
\begin{Bmatrix}
  v \\
  -\nabla_a\Im(\pmb{a}) \\
\end{Bmatrix} 
  &\Rightarrow -\hbar\nabla_a\Im(\pmb a)
  = m\pmb{\ddot a}\\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

이 식은 가능성(퍼텐셜)과 놀라움(놀라움) 사이의 밀접한 관계를 보여줍니다. 여기서는 뉴턴의 위치에 대한 가능성이 놀라움인 경우입니다. 이 예시에서는 입자의 활성 상태와 감각 상태의 흐름이 서로 상호의존하지만 자체에는 의존하지 않는다고 가정했습니다. 그러나 이러한 이유가 특별히 있는 것은 아닙니다. 사실, 다음과 같은 형태로 (평균) 마르코프 담요 상태의 흐름을 고려한다면,

$$
\begin{equation}\tag{7.12}
\begin{aligned}
\begin{Bmatrix}
  \pmb{\dot a} \\
  \pmb{\dot s} \\
\end{Bmatrix}
  &=
\begin{Bmatrix}
  +\nabla_s \Im(\pmb b) \\
  -\nabla_a \Im(\pmb b) \\
\end{Bmatrix}
  \approx
\begin{Bmatrix}
  \tfrac{\hbar}{m}(\pmb s - z \pmb A) \\
  -\nabla_a \Im(\pmb b) \\
\end{Bmatrix} \\
  \\
\Im(\pmb b)
  &= z\varphi(\pmb a) + \tfrac{\hbar}{2m}(\pmb s - z\pmb A)\cdot(\pmb s - z\pmb A) \\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

우리는 고전 전자기학과 맥스웰 방정식을 복구할 수 있었습니다. 식 (7.12)는 활성 상태(위치)의 운동에 위치 벡터 함수 $\pmb A(\pmb a)$를, 감각 상태(운동량)의 운동에는 스칼라 함수 $\varphi(\pmb a)$를 추가했습니다. 이러한 식들은 전하 $z$에 의해 로런츠 힘을 받는 입자의 해밀톤니안 설명을 제공하며, 이 입자는 전기장 $\pmb E=-\nabla\varphi\Rightarrow \nabla\cdot\pmb E=-\Delta\varphi$ (쿨롱 법칙 참조)와 자기 유도 $\pmb B=\nabla\times A \Rightarrow\nabla\cdot\pmb B=0$ (Helgaker et al., 2014)에 의해 로렌츠 힘이 발생합니다. 이로 인해 나오는 로렌츠 힘은 치환과 직접적인 계산을 통해 얻을 수 있습니다.

$$
\begin{equation}\tag{7.13}
\begin{aligned}
\begin{Bmatrix}
  \pmb{\dot a} \\
  \pmb{\dot s} \\
\end{Bmatrix}
  &= 
\begin{Bmatrix}
  +\nabla_s \Im(\pmb b) \\
  -\nabla_a \Im(\pmb b) \\
\end{Bmatrix}
   \Rightarrow
\begin{Bmatrix}
  \tfrac{m}{\hbar}\pmb{\ddot a} = \pmb{\dot s} - z(\pmb{\dot a} \cdot \nabla_a)A \\
  \pmb{\dot s} = z(\pmb E + \pmb{\dot a} \times B + (\pmb{\dot a} \cdot \nabla_a)A) \\
\end{Bmatrix}
   \Rightarrow m\pmb{\ddot a}
   = \hbar z(\pmb E + \pmb{\dot a} \times \pmb B)\\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

Taylor 근사를 이용하면, (7.12)의 (semi) Laplace 근사에 따라 감각 상태와 활성 상태 (즉, 운동량과 위치) 사이에 결합이 형성됩니다. 이 관점을 더 탐구하고 더 높은 차수의 근사를 고려할 수 있습니다. 예를 들어, 보존력장 $-\nabla V(\pmb a)$에 놓인 상대론적 입자의 해밀턴은 다음과 같이 표현될 수 있습니다:

$$
\begin{equation}\tag{7.14}
\begin{aligned}
\Im(\pmb b) 
  &= V(\pmb a) + \sqrt{m^2c^4+\pmb s^2 c^2} \\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

#### 무작위 요동과 일반화된 운동

보존력과 소산력 역학의 흥미로운 차이점은 질량의 구성입니다. 양자 이론에서는 질량이 무작위 요동의 크기와 플랑크 상수의 도입과 관련되었습니다. 그러나 보존력 (라그랑지안) 역학에서는 질량은 상태의 운동과 운동의 상태 간의 결합과 관련이 있습니다. 이 절에서의 처리와 양자 역학 간에 또 다른 차이점에 유의해야 합니다. 양자 이론에서는 흐름이 운동량과 관련되었습니다. 그러나 고전적인 이론에서는 상태의 운동 (즉, 흐름)과 운동의 상태 (즉, 운동량) 사이에 미묘하지만 근본적인 차이점이 있습니다. 고전 역학에서 운동량과 관련된 개념은 고전적인 가정이 성립하는 경우에만 상태의 운동으로 축소됩니다.

우리의 관점에서는 이는 무작위 (및 내재적인) 요동을 무시할 수 있다는 것을 의미합니다. 그러나 무작위 요동이 다시 투입될 때 상태의 운동 (예: 운동량)과 운동의 상태 (예: 운동) 사이의 차이가 중요해집니다.

지금까지 우리는 고전 역학을 드러내기 위해 무작위 요동을 고려하지 않았습니다. 그러나 그들이 다시 도입된다면 어떻게 될지 생각해 보는 것이 흥미로울 것입니다. (고전적인) 운동량에 대한 무작위 요동은 마찰로 나타납니다 (Friston and Ao, 2012). 이 때, (7.7)에 따라 다음과 같이 나타납니다:

$$
\begin{equation}\tag{7.15}
\begin{aligned}
Q_{bb}
 &=
  \begin{bmatrix}
    0 & -I \\
    I & 0 \\
  \end{bmatrix},\space\space
\Gamma_{bb} =
  \begin{bmatrix}
    0 & 0 \\
    0 & \Gamma_{ss} \\
  \end{bmatrix}
  \Rightarrow
  \begin{Bmatrix}
    \pmb{\dot a} \\
    \pmb{\dot s} \\
  \end{Bmatrix}
  \approx
  \begin{Bmatrix}
   v \\
   -\nabla_a\Im(\pmb a | \eta) - \Gamma_{ss} \pmb v \\
  \end{Bmatrix} \\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

이것은 가속도에 속도-종속적인 축소가 도입되어, 마찰이 운동량에 무작위 요동의 출현적 특성임을 제안합니다. 확산, 무작위 요동 및 마찰 간의 관계에 대한 더 철저한 처리는 일반화된 아인슈타인 관계를 사용하여 (Yuan et al., 2011)에서 찾아볼 수 있습니다. 이러한 소산 역학으로 돌아올 때, 일반적으로 위치 (즉, 활성 상태)에 대한 무작위 요동은 고려하지 않습니다. 예를 들어, 정규 위치와 운동량을 가진 기계 시스템의 랑주뱅 방정식은 보통 운동량의 흐름으로 요동을 제한합니다. (7.15 참조) 그러나 이런 경우일 필요는 없습니다. 정규 변수에 대한 운동 방정식의 노이즈와 감쇠 항을 포함한 기계적 시스템에 대한 랑주뱅 방정식 및 관련 포커-플랑크 방정식의 유도에 대해서는 (Kerr and Graham, 2000)을 참조하십시오.

제 3부에서는 때때로 운동의 일반화된 좌표에 언급할 것입니다. 고전 역학을 설명하는 데 사용되는 주장과 동일한 종류의 주장에서 일반화된 운동이 발생하는지 자연스럽게 궁금할 것입니다. 우리의 고전적인 설명은 활성 상태가 외부 상태 (즉, 다른 입자의 마르코프 담요 상태)에 의해 영향을 받지 않을 수 있다는 사실에 기초합니다. 이는 활성 상태의 반응이 감각 상태에 의해 중재되어야 함을 의미합니다. 이는 위치에 대한 자연스러운 해석으로 이어지며, 이는 감각 상태로 표현되는 운동량 또는 속도 (즉, 시간에 따른 위치의 변화율)로 나타납니다. 그러나 운동의 일반화된 좌표는 분석적이거나 부드러운 무작위 요동 역학으로부터 발생합니다. 간단히 말해, 운동의 일반화된 좌표는 무작위 요동에 대한 위너 가정의 완화로부터 상속되며, 따라서 고전적인 역학에 제한되지 않습니다. 일반화된 운동에 대한 처리 및 이를 통한 일반화된 추론 (필터링) 체계에 대한 헬름홀츠 분해의 영향에 대해서는 (부록 E)를 참조하십시오.

#### 요약

요약하면, 활성 상태 (예: 위치)와 감각 상태 (예: 운동량)에 대한 평균화가 무작위 및 내재적인 요동을 억제한다면 (중심극한정리를 통해), 우리는 필연적으로 고전 역학을 갖게 됩니다. 이 비평형 안정상태에서, 마코브담요의 비평형 안정상태 퍼텐셜은 대형 입자 (예: 공과 행성)의 행동을 설명하는 해밀토니안이 됩니다.  해밀토니안에는 위치의 비평형 안정상태 퍼텐셜 (즉, 놀라움)이 포함되어 있으며, 이는 외부 상태에 따라 달라집니다. 이는 고전 역학이 상태에 종속적이고 따라서 시간에 따라 변하는 퍼텐셜에서의 일반화된 운동으로 구성될 수 있다는 것을 시사합니다. 다시 말해, 외부의 영향은 마코브담요의 퍼텐셜 에너지를 변화시킴으로써 그 효과를 중재합니다. 이는 Figure 6의 주요 마코브담요의 평균 위치와 운동을 사용하여 Figure 16에서 설명되고 있습니다. 이 예에서, 우리는 외부 상태가 가하는 힘에 의해 그 운동이 어떻게 변하는지를 살펴봄으로써 합성 수프 속 바이러스의 질량을 추정할 수 있습니다. 이는 손바닥에 부드럽게 흔들어 작은 물체의 질량을 추정하는 것과 유사합니다. 자세한 내용은 Figure 16을 참조하십시오.

우리는 내재적인 요동의 (큰 수의) 평균화가 이를 제거하는 데 충분하다고 가정했습니다. 따라서 일반화된 동기에 의한 (테일러 전개) 항을 피할 수 있습니다. 이는 고전 역학이 내재적인 상태에서 어떤 동기성도 보이지 않는 관성 시스템에 적용된다는 합리적인 개념으로 이어집니다. 대규모로, (관성적인) 입자의 (평균적인) 행동은 반드시 해밀토니안 또는 라그랑주 역학을 가질 것입니다. 게다가, 그들은 그들의 흐름이 발산성이 아니기 때문에 행동의 정지 작용의 해밀턴의 원리에 따라 준수할 것입니다. 이 (고전적인) 해밀턴의 원리는 비평형 안정상태를 정의하는 더 일반적인 최소 작용의 원리에서 상속되었습니다.


![FIGURE 16](./img/16.png)
<p style="text-align: center;">FIGURE 16</p>

*고전역학*. 이 그림은 우리의 원시 수프를 고전적 (해밀턴력학 또는 라그랑지안) 관점에서 다루고 있습니다. 다양한 양을 앙상블 평균화로 내재적 (무작위) 요동의 영향을 억제하여, 솔레노이드 흐름을 매개로 보존적인 해밀턴 역학을 드러내게 됩니다. 여기서는 Figure 6의 마코브담요의 입자들의 평균 위치에 초점을 맞추고, 관련된 운동이 고전적 예측과 일치하는지 확인해보았습니다. 이 그림은 외부 입자들에 의해 퍼텐셜이 변하는 공간 안에서 공이 구르는 것을 보여줍니다. 특히, 우리는 담요의 위치에 대한 비평형 안정상태 퍼텐셜에 대한 2차 다항 근사를 고려했으며, 외부 입자들의 위치에 대한 선형 혼합으로 이러한 의존성을 표현했습니다. 이를 통해 마코브담요의 평균 운동을 생성하는 그라디언트를, 담요 위치에 대해 이차적으로, 외부 위치에 대해 선형적으로 표현할 수 있습니다. 그러면 다항식 계수를 가장 잘 예측하는 최소제곱법을 사용하여 이러한 운동의 평균을 예측함으로써 (조건부) 비평형 안정상태 퍼텐셜와 해밀턴적 역학을 지정할 수 있습니다. 직관적으로 말하자면, 이것은 담요의 평균적인 행동을 외부 입자들에 의해 움직이는 퍼텐셜 우물 또는 그릇을 가진 구슬 (또는 공)의 운동으로 특징화하는 것과 같습니다. 그 결과적인 행동은 운동의 정밀도 (즉, 분산의 역수)에 해당하는 공의 질량으로 특성화할 수 있습니다. **상단 왼쪽 패널**: 이 상위상태도는 위치 (상태)와 속도 (운동)를 표시하여 설명하려는 행동을 요약합니다. 외부 간섭이 없는 경우, 궤적은 완벽한 원이어야 합니다. 그러나 외부 입자들이 퍼텐셜 우물을 움직여 더 불규칙하면서도 완전히 보존적인 행동을 만듭니다. **중간 패널**: 이는 외부 입자들의 상태 (위치)의 선형 혼합으로 표시된 (조건부) 밀도의 시간에 따른 변화로 잠재 우물을 나타냅니다. 음영 처리된 영역은 높은 확률밀도 영역을 나타내고 흰색 선은 마코브담요의 위치 궤적을 보여줍니다. 검은 선은 해당하는 마코브담요의 운동입니다. 이는 외부 입자들이 단순히 마코브담요 입자들을 움직이는 것이 아니라 퍼텐셜 우물을 움직여 해밀턴 운동을 유발한다는 점에서 의미가 있는 솔루션입니다. **상단 오른쪽 패널**: 담요 운동의 결과적인 예측은 거의 정확하게 (일반화된) 운동 (파란색 점)을 설명합니다. 빨간색 선은 마코브담요 내의 단일 입자에 대한 해당 예측을 보여주며, 내재적 요동이 억제될 때만 운동의 상태가 운동으로 전환되는 것을 보여줍니다. 다시 말해, 담요 앙상블의 각 구성원은 약간 불규칙하고 능동적으로 움직이지만, 그들의 집단적인 운동은 거의 결정론적이고 즉각적으로 그들의 집합적인 위치의 함수로 표현될 수 있습니다. 이는 운동을 예측하는 것이 예측의 기반이 되는 (담요 및 외부 입자의) 위치와 직교하는 모션으로 나타나는 것이라는 점에서 의미가 있는 것입니다. 보존적 역학의 발생으로부터 얻은 비평형 안정상태 퍼텐셜의 추정을 사용하여 상태에 대한 주어진 외부 상태에 대한 앙상블 밀도를 계산할 수 있으며, 이는 상태의 운동 (왼쪽) 및 운동의 상태 (오른쪽) 양을 포함합니다. **하단 왼쪽 패널**: 이는 표시된 궤적을 기반으로 위치에 대한 주변 분포를 보여줍니다. 주변 밀도 (실선)는 운동을 가장 잘 예측한 다항식 계수를 기반으로 하며, 점선은 표본 밀도에 해당합니다. **하단 오른쪽 패널**: 이는 평균 운동에 대한 동등한 앙상블 밀도입니다. 이 밀도의 정밀도는 마코브담요의 유효 질량을 결정합니다. 이 예에서, 운동이 밀리초당 나노미터로 표현된다고 가정할 때 (즉, 분자 수준에서의 느린 운동), 유효 질량은 136 펨토그램(femtograms - fg)입니다. 이는 매우 무거운 바이러스 또는 상대적으로 가벼운 세균에 해당합니다. 예를 들어, 일반적인 대장균은 630fg의 질량을 가지고 있습니다. 속도 단위가 밀리초당 미터로 가정된다면, 질량은 2톤 이상이 될 것입니다 - 대형 자동차의 질량 (일반적인 플랑크 상수의 단위인 1로 가정하는 경우).

일부 독자들은 결정론적 시스템에서 위상 대칭 파괴와 결정론적 혼돈과 같은 것들이 어떻게 발생하는지에 대해 궁금해할 수 있습니다. 앞서 우리는 내부 입자들과 다른 입자들의 영향을 억제하여 고전적 운동 법칙을 복구하기 위해 단일 입자들의 행동에 초점을 맞추었습니다[^note-21]. 이는 천체와 진자와 같은 비활성 입자의 행동을 설명하는 데 적합합니다. 그러나 대규모 입자 앙상블을 다룰 때는 상황이 더 복잡해집니다. 예를 들어, N-체 문제 (Littlejohn and Reinsch, 1997)와 같은 경우를 생각해볼 수 있습니다. 정보 길이 관점에서 비활성 입자의 행동은 근점과 주기성을 끌어들이는 고정점과 주기적으로 끌어들이는 흡인 매니폴드를 특징 짓는 짧은 정보 길이를 가지고 있을 수 있습니다 (예: Figure 4의 로렌즈 시스템의 지점 끌개). 이러한 시스템에서 초기 상태는 항상 안정 상태 행동과 가까워지고 입자는 간단한 형태의 자기 조직화를 보이며, 달의 어두운 면에 있는 돌과 같은 것에 적합합니다. 반대로, 결정론적 방황에서는 끌어들이는 매니폴드가 구조적으로 더 복잡해지며, 위상 대칭 파괴(Evans and Searles, 2002; Kappen, 2005; Parisi and Sourlas, 1982; Schwabl, 2002), 혼돈적 방황(Namikawa, 2005; Nara, 2003; Tsuda and Fujii, 2004), 일반화된 동기화(Barreto et al., 2003; Boccaletti et al., 2002; Hu et al., 2010; Rulkov et al., 1995) 등을 유발합니다.

> [^note-21]: 또한, 상태 함수를 가진 복잡한 이슈의 솔레노이드 흐름을 고려하지 않습니다.

현재의 설명에서는 방황은 두 가지 조건이 충족될 때만 발생할 수 있습니다. 첫째, 무작위 요동의 진폭은 낮아야 합니다 - 노이즈에 의한 터널링에서처럼 - 또는 무시할 만큼 작아야 합니다 - 고전역학에서처럼. 둘째, 유동에 의해 유발되는 정보 길이는 충분히 크거나 다체 문제와 같은 경우여야 합니다. 고전적 환경에서의 N-체 문제에 대한 방대한 문헌이 있습니다. 이 문헌은 평균장 근사법부터 느슨하게 결합된 동적 시스템까지 다양한 범위에 걸쳐 있습니다. (Boccaletti et al., 2002; Breakspear and Stam, 2005; Kayser and Ermentrout, 2010; Rulkov et al., 1995; Schumacher et al., 2012; Tsuda, 2001) 및 그들이 나타내는 행동 (예: 일반화된 동기화)이 포함됩니다.

우리는 이곳에서 더욱 다양한 방향으로 나아갈 수 있습니다. 그러나 우리는 고전역학의 보다 근본적인 측면으로 돌아가볼 것입니다. 즉, 입자가 내성적이라는 가정, 즉 내부 상태의 영향을 감안하지 않을 수 있는 가정을 다룰 것입니다. 이 모노그래프의 마지막 부분에서는 자율적 입자를 다루는 역학을 다룰 것인데, 이는 입자의 역학에 내부 상태의 구조화된 기여가 있음을 의미하며, 이 구조는 대규모 입자 (당신과 저와 같은)의 다양한 행동을 풍부하게 만드는 구조입니다.
